★劏房戶上街冀改善住屋： 曾「伴屍」多日懵然不知

香港房屋問題嚴重，雖然行政長官林鄭月娥日前推出新房策，但仍有不少人選擇七一上街表達不滿。有劏房戶指出，苦候公屋上樓至今已11年，惟未有任何消息，樓上不單經常出現火災，更曾「伴屍」多日卻懞然不知，直至強烈屍臭味傳出才發現鄰居離世，令她每日惶恐度日。她批評政府無能，無法替一眾劏戶房解決困境。

有年輕人更指出，由於無力置業，現時一家六口屈居於400呎的公屋內，又指在房間內每人連一個階磚位也沒有，她批評：「我們（年輕人）每天努力工作，但一個有瓦遮頭地方都換不到！」

年輕人：努力後也換不到有瓦遮頭的地方

黃小姐表示，香港房屋問題嚴重，故特意上街遊行表達訴求。她指出，現時一家六口居於400呎的公屋內，三個人要共用一間房間，連「碌架床」亦要特別訂做成三層，她稱：「一個人連一個階磚位也沒有。」

她指出，過去曾與兄弟姊妹計劃搬家，惟200呎的單位月租卻達萬元，即使在職人士亦難以負擔，加上現時樓價高企，他們只能望塵莫及，「唔好話置業，就連年輕人要獨立自主都成問題，我們每天努力工作，但要搵一個有瓦遮頭的地方都換不到。」

林鄭點解會推平居屋 完全損人不利己

睇下班樓奴 幾撚想供樓

你估呢個世界真係一分耕耘，一分收穫咩